北角海峰園三房戶1338萬沽 長情業主大賺1241萬

北角海峰園三房戶1338萬沽 長情業主大賺1241萬
14:00 2020/10/01

"......(海峰園)高峰閣低層E室，實用面積834平方呎，3房間隔，座向西面，望少海景，獲區內換樓客以1,338萬元承接，實用面積呎價16,043元，造價及呎價創屋苑同類型單位近一年新低......原業主於1990年1月以97萬元購入上址自住，持貨逾30年至今沽售，賬面獲利1,241萬元......"

我住左 30 年，最後可以為我賺過千萬，這裡是香港

1990年
基層工資(司機、文員...) 4000蚊 : 北角三房97萬

2020年
基層工資(司機、文員...) 18000蚊 : 市區三房1338萬

呢代後生仔冇父幹真係幾陰功

你肯定基層文員有$18,000一個月？
$12000就差唔多

D野愈耐同舊原來愈值錢
樓都興玩vintage

近黨鐵有維港景都係16k
御半山山山同御海灣灣灣呎價仲貴過佢

12000都高了

我當中級文員啦，中牌司機，總之同等比較

90年97萬北角三房都算好平
91年嘉湖樂湖居兩房都要65萬左右

低層價
其他坐向普遍17-20K
新樓呎價嘅話睇返柏蔚山海璇

我意思係住山旯旮屯門新樓仲貴過炮台山海景樓

1990 年，970000/4000 = 242.5 month 搞掂
2020 年，13380000/18000 = 743.3 month 搞掂
如果要242 個月搞掂，人工要55175

有山山業主負評

咁呎價不嬲都係由地區,樓齡,lump sum三大項構成
兩類完全唔同嘅物業好難對比呎價
不過咁講, 如果山山搬過嚟砲台山嘅話就會賣25K+

仲有印花稅表完全OUT晒

30年前, 要243月人工買樓好貴。
30年後, 用744月人工買樓好貴。

無乜可能當年一百萬以下買到北角太古樓，當年麗港城樓花都要130萬三房⋯⋯

太古城89年已經100-120萬左右

點止
長實維港頌都40k

利害

HKU非專科FG 14K，你咩基層文員咁勁有18K

90年代供樓利息閒閒地10厘8厘

就算計埋息口變化
而家呢一代都的確係好難負擔

97嘉湖嘛